\begin{abstract}
Perwujudan kesejahteraan desa maupun peningkatan pembangunan desa, dapat dimulai dari aspek pengelolaan keuangan desa. Pemerintah desa memiliki wewenang mulai dari perencanaan, pelaksanaan, pelaporan sampai dengan pertanggungjawaban. Pada aspek keuangan desa pendapatan desa dan belanja desa merupakan variable penting. Proses penganggaran belanja desa ini merupakan  perencanaan yang akan disusun secara sistematis dalam bentuk angka yang meliputi seluruh kegiatan desa untuk jangka waktu 1 tahun.  
\par Perencanaan memiliki keterkaitan dengan prediksi dimana pada perencanan yang merupakan indikasi tentang apa yang seharusnya terjadi dan prediksi berhubungan dengan apa yang akan terjadi. Perencanaan RKP  desa  yang baik akan mempengaruhi terhadap pelaksanaan program kerja desa. Untuk memberikan perencanaan anggaran desa yang baik diperlukan fitur prediksi anggaran belanja desa. 
\par Fitur prediksi ini dilakukan dengan menggunakan data mining yang dimodelkan yaitu algoritma regresi linier berganda. Variabel  dipilih menggunakan teknik \textit{purpossive sampling} dan jumlah sampel adalah 29 desa. Variabel dependen yaitu Belanja Desa sebagai Y, dan variabel independen yaitu Dana Desa sebagai X1, Alokasi Dana Desa sebagai X2. Untuk nilai validasi dengan nilai terbaik diperoleh pada \textit{fold} yang ke 3 dengan koefisien korelasi sebesar 0.8907, dan Nilai \textit{Mean Absolute Error} sebesar 87209395.37 atau sebesar 8,7 \% dan nilai \textit{Root Mean Squarred Error} sebesar 114867675.6 atau sebesar 11,4 \%. Untuk Persentasi \textit{Rool Absoluter \textit{Error}} (RAE) sebesar 42 \% dan \textit{Root Relative Squared Error} sebesar 44 \%. 
\par Kata Kunci : Belanja Desa, Perencanaan, Prediksi, Regresi Linier Berganda
\end{abstract}